【時薪幾百變5位數】擺合照上網爆紅有前科 揭電競女神Rose Ma極速上位路

要數到近期最紅的KOL，當然是「一post成名」的Rose Ma(馬俊怡)。其實她由普通show girl上位到「電競女神」，只是用了兩年時間。在她未上位前，更曾受過「慈母」警棍「保護」。

Rose Ma事跡早見於2013年，當時她參加FACE UStar校花校草選舉，正報讀媒體高級文憑，更自稱做過楊冪秀髮替身。雖然不入十大，但仍活躍於模特兒工作。到2015年，她參加由電競設備生產商組成的女子電競隊，但坦言只出賽過一次：「有同台灣女子孩打過一次，但係輸咗，之後有就無參加過比賽，就自己開台打機

之後她乘電競熱潮，繼續在電玩展上擔任show girl，因其大眼及豐滿身材令她極速上位。今年更遠赴美國拉斯維加斯出席EVO 2017比賽活動，其中與美國著名電競選手Justin Wong的合照，因Justin擺出半個心心手勢，但穿著「春麗裝」的Rose就只以「like」手勢回敬。

照片吸引多名日本網友「改圖」，「撮合」他們擺出心心手勢，事件更令Rose在twitter爆紅。好就指：「本身都係因為男朋友，所以先結識到佢哋（梅原大吾及Justin Wong），佢哋兩個都喺電競界比較知名，即係 大家知道係玩嘅，影咗張相，我都無諗過twitter會瘋傳。」

早已公開電競選手HumanBomb為男友的Rose，未有因此失去Fans的支持，早前動漫電玩節更成為最具話題的cosplayer，但她對網上爭議不欲多談，表示只想事件快點完結。

要多謝distance

佢真係好似明日花 抵佢賺

其實個樣唔係好靚

直頭唔靚